%Diese Datei liegt in ~/texmf/tex/latex/myTeX/ und wird verlinkt, ja?!
%nur noch für luatex – sonst myTeX-main-xelatex laden
\usepackage{iftex}

\usepackage[babelshorthands=true]{polyglossia}
\setdefaultlanguage[%
latesthyphen=true,
babelshorthands=true]
{german}
\setotherlanguage[variant=ecclesiastic]{latin}
\setotherlanguage[variant=uk]{english}
\setotherlanguage[variant=polytonic]{greek} %bei ancient Problem mit tracklang / datetime2

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Libertinus Serif}
\setsansfont{Libertinus Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Libertinus Mono}[Scale=MatchLowercase]

\usepackage[tracking=true]{microtype}%
\DeclareMicrotypeSet*[tracking]{my}% 
  { font = */*/*/sc/* }% 
%\SetTracking{ encoding = *, shape = sc }{ 35 }% Hier wird festgelegt, dass alle Passagen in Kapitälchen automatisch leicht gesperrt werden.
\SetTracking[ spacing = {25*,166, } ]{ encoding = *, shape = sc }{ 45 }
%\SetTracking[ spacing = {25*,166, }, no ligatures ]{ encoding = *, shape = sc }{ 45 }

\usepackage{amssymb}			%Symbole wie \Diamond --> sollte durch unicode-math ersetzt werden!

\usepackage{csquotes}			% Anführungszeichen (von BibLaTeX benötigt)
\usepackage{setspace}			% Zur einfachen Nutzung eines 3/2 Zeilenabstands
\usepackage{paralist}			% itemize Kompakter mit compactitem
\usepackage{multicol}			% Multicol
\usepackage{datetime2}          % um Zeiten anzugeben

\usepackage[comma=chvsep]{bibleref-parse}		% Bibleref zur Zitierung von Bibelbüchern
\usepackage{bibleref-german}
\biblerefstyle{Lutherbibel} %oder TRE, RGG oder LThK laden
\biblerefformat{kurz} %lang, Terminus (ausgeschrieben)

\usepackage[luatex]{graphicx}
\usepackage[svgnames]{xcolor}

\usepackage{hyperref}			% hyperref für anklickbare Links in pdf. CAVEAT: wird nur ausgeführt wenn final=true!
\hypersetup{				% Einstellungen von hyperref
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    urlcolor=black,
    pdfauthor=Steffen Banhardt
}

